99%村民決定死守 與大澳共存亡

超強颳風山竹逼近香港，政府多個部門已動員人手到各區加緊防風工作。位處低窪的大澳去年被颳風天鴿摧殘，今年居民不敢怠慢，連日來加裝水閘、埋放沙包、墊高傢具、準備糧食，嚴陣以待。山竹來襲前夕，大澳村民並不孤單，早前有人號召義工前往大澳協助防風，本來只有100人響應，近日有多100人參與。今日200名義工乘坐民政署安排的巴士抵達大澳，眾人協助居民準備防風工作、疏散村民。大澳約有2700居民，義工初步估計只得40人願疏散，逾99%大澳人決定死守迎戰山竹。

今早10時許，200多名義工乘坐民政處安排的旅遊巴士抵達大澳，並在大澳關帝古廟前空地集合。義工團隊除了熱心市民外，還包括休水警、紅十字會成員。有義工表示，義工團成員本來只有100多人，但近日山竹逐漸逼近本港，愈來愈多市民加入，直至昨日有多100人加入，現時義工團隊高達200人。

各義工預計數人一隊，分批到大澳協助居民。他們帶備着工作清單，主要幫助長者及居民將電器抬高、用繩索固定物件、固定樹木等、提示準備乾糧等，並呼籲居民到庇護中心暫住。義工指，大澳現時有12條村，約有2700多人， 七成以上為老人家及小童，但預計只有約40人願意乘政府安排的旅遊巴士到龍田村及東涌學校禮堂暫住，約九成人打算留守家園。

好感動

最怕你害撚埋人同你一齊亡

最緊要: 簽左器官捐贈未？

叫你地走又唔走，到時打風水浸死晒傷晒又浪費人力物力去救你地

等睇終極支那DNA發作：

身體最誠實！！！

大澳獨立最好時機

條路自己揀

廢老

真心希望到時唔撚好救佢地:0)

正苦應放棄救援由得佢地

龍田村係隔離咋喎 去埋都得啦

咁熱血

班廢老食鹽多過我地食米啦，
洗同佢地擔心咩

死撚哂去啦，仆街

滅村

其實死守自己家園有咩問題？？
唔好用你地啲難民基因黎諗野

分分鐘屍都收唔返

[山竹] 政府籲撤離 大澳廢老不願走

大澳居民莊婆婆稱：「到時有橡皮艇有警察，一打電話就有警察。」

齊齊見毛主席

rip 婆婆

幾好 有骨氣

成班廢老

認真 郵局果D屋好撚危

屋在人在，屋亡人亡

一班老人家守喺度有咩用？吹爛間屋都唔會即時補得返啦。
做曬防風措施之後自己好走啦，至少執返條命做災後重建，咁先叫守住大澳

大澳原居民有無丁權？

到時候唔好埋怨人地唔救你地
條路自己揀，仆街唔好喊

攬住啲花膠過世

R.I.P.

班死廢老最好簽晒紙，出事都唔好要人救
真正共存亡先好

今晚就煮黎食

係死守先好呀
最多山竹過左入去收屍

班廢老係時候落地獄

叫你出大澳姐 又唔係叫你地流亡海外 成班都痴撚線

唔走唔緊要
共存亡我都明白
不過咪撚要人救

住晚酒店駛死

唔講以為打緊香港守衛戰

正人渣

自己唔走個D到時應該停止所有緊急服務唔好理佢地
你死好,咪撚累埋消防員

事實上以前好似有鹽田

有事唔好報警 消防無義務陪你癲

一個二個上晒年紀
有幾多人器官仲function得好好可以移植？

到時屍都搵唔到

到時打到電話先算。

RIP

從來不想走 轉淡都死守

屍都搵唔返
點捐

老人渣

到時停電想報都冇得報

填海

至緊要到時電話冇訊號，咪旨意求救害人害己，白痴以為鉄皮木搭磚屋好堅

簽咗生死狀先

死啦 人太多了

屌你老味成班社會渣宰
有事嘅時候又要人地冒險黎救你
你死唔緊要啊咪累人地啦
自撚私
政府應該叫班友簽條聲明
如果唔走到聽日有咩事
政府絕對唔會浪費一分一毫黎救呢班害蟲

記住有事唔好call人嚟救

根本係佢地以為「存」撚硬，完全冇諗過會亡

Ok
有事唔好打999就得

遺言

可唔可以叫佢哋簽份 DNR 放棄拯救同意書

區議員閃哂？淨係識蛇x餠糭，這些情況唔會做野

海味鋪賣唔出又可以claim保險啦今次

係咪傻架
得罪講句 睇黎真係實有人死

大澳入面有好多公公婆婆住左大半世人 點會肯離開 然後眼白白睇住電視報佢地自己有份起既屋
辛苦曬d救生員

留守無問題
但出事唔好怨無人救援

起既屋爛曬*

第二日新聞頭版

大澳2660留守居民全數殉澳

特府哀悼三日

有艇?有警察？岩呀 等多幾日咪到囉

有李氏力場驚閪咩

有冇得强制撤離？

啲消防救護同你共存亡

命緊要定係屋緊要?而家又唔係叫你移民
又唔知自己年紀大手腳慢,死真係第一個死
況且留喺度你都係眼白白睇住啲水浸入屋

留名睇成個大澳連人帶村係地圖上消失

一句：有事唔好報驚，完。

啊婆識挽 撚鳩班警察

可唔可以叫佢地簽定生死狀

你地自己共存亡都算
最怕拉埋啲救援人員陪葬

浸過咸水唔要得啦

我遊水冠軍黎架

到時有事又走出黎嘈嘈閉

我又冇話認同佢地 純粹代入佢地諗法
對佢地黎講間爛鬼鐵皮屋真係好重要 分分鐘祖屋黎
留守至少可以做到少少野
何況叫得廢老佢地點會覺得個風勁

打過日本仔唔驚既

後日報紙頭條：大澳滅村

大澳文物酒店rip

佢地有冇諗過咁樣好自私
自己唔要命要消防救護陪佢地危險

嘩 用愛去感化山竹

真焦土

咁有事唔好搵人救了

浸濕左臭晒，仲有無用？

你死你賤

正終廢老思想 真係唔介意死先好 唔好累到救你果啲人

唔見棺材唔流眼淚

啱呀 死撚晒佢就啱喇

臨死上返次電視

RIP

到時又要人救你

未見識過天災既恐怖先會死守
守乜春做哂防護工作就避難啦on99打仗咩
你留係度又做得d乜

唉 到時可能又有消防/救護因為呢啲戇鳩而殉職

我答你係無

守係指保護，如果留係到係保護到家園免受洪水侵襲，咁叫守。

依家呢種明顯叫攬炒。

村民唔係咁諗

累撚死人

守佢老母咩守 點守啊 出去擋住個風？ 幾廿歲人到時走都走唔郁比人守番轉頭就有

吹落海,除非你識得游水先有機會生存到

果99% 直接死左先啦。 唔駛共存亡

又少咁幾個兩蚊廢老

今日大澳 明日香港啊
我地既粵語都係咁上下危危乎

無

交幾蚊差餉住到滅島

被困 水浸 唔好報消防拯救你阿
明知有危險 死都要留
明打風去沖浪一樣 咁不負責任

2660人死一半，會唔會滅村？40個返嚟建立新大澳

到時斷咗電話線, 阿婆打乜春都無用

低能 到時d水浸入屋你可以點？

呢d叫攬炒

On9 要唔要叫埋日本地震唔好走 加州山火又唔好走
中東打仗又唔好走

唔好害d救援人員啦死廢佬

佢哋有冇睇雷神架
自己星球爛咗唔緊要
最緊要啲人喺返度

最撚唔負責任就係果個話有咩事一打電話就有人有橡皮艇黎救佢
講到好似0成本0風險咁

阿婆：有咩風浪未見過

瞓定入棺材啦

留守真係弱智

快點搵人幫拖 帶埋攝影師
起朵靠呢鋪

其實冇電都打到電話

達爾文獎幾時有得提名？

痴撚線，有事上黎咪打999。
成班賤種，有得走都唔走，去救你個班消防員真係好慘，真係要有人死先知道有幾大獲

得，到時千祈咪撚救佢
由佢死

依家你走左會有人搶你間屋咩？
死乜撚守

其實避開下又唔會搶撚左佢間屋
點解攪到要共存亡，記得唔好

可以重新發展大澳了

係啊，行孖咇㖭呀，快起行啦

冇丁權 但以前大澳係你搵到塊地 塊地唔屬於其他村民 而你又有錢起屋/種野...etc 塊地就屬於你
去到十幾廿年前(好似係)政府先開始管 只要你係塊地上面有屬於你既建築物就當係你既
墳墓同樣道理

佢都係想曲線害下黑警姐
不過最後黎嘅好可能係消防員

強制撤離啦屌

廢老思維

香港人自私又一例子

實有人講：幾廿歲人有咩風浪未見過

咁樣叫死守咩？叫送死囉

簽都無用 打到內出血

問題：如果打風出左事阿婆要消防救，然後好不幸有消防員殉職，到時可否民事向呢位阿婆索償；道德上阿婆應否受譴責？

準備係大澳興建新市鎮

強制徹佢老味啦

鬼唔望到時吹爛左電話線同埋停電，等你連手提都無得打，自生自滅。

要班毅進仔捨命救阿婆
睬佢都有味
今舖我撐黑警

港共應該都好想班水上人收皮好耐
佢地年年都運到煙花炮竹落黎香港
難保有日唔會運埋啲軍火落黎

屌啲廢老自己死好啦
攬住啲細既同你死咩
唔好講話守護家園咁撚on9啦
果到啲爛鳩屋一吹就散啦
係就唔好撚打999叫人救你
同間爛屋一齊死啦
屌你老母仆街廢老

打風前: 我地要同大澳共存亡,大澳是我家(開防禦,血量buff)

打風果陣:救命呀,無血就死啦,快撚D搵人救我地呀,報警打999呀

批死會係咁

標題係唔係多咗個"存"字?

就一次過捲撚晒出公海算

關慈母咩事
佢地都係負責係室內睇av強姦報案者
出去救人個搵命搏既係撚佢地

叫埋班黑警入去陪葬就好笑

先滅村, 再起樓

可能想快d見到毛主席呢

保險無得賠

話救援有困難 棄救

平時不嬲屌開政府反應慢，警覺性低
難得今次政府做到野
你班柒頭又戇鳩鳩咁
有咩緊要得過條命?
梗係走先過兩日返黎慢慢善後啦
到時真係有重大傷亡咪又係搞到消防救護

大澳人係咁架
啲屋起喺度都係住左好多代好多年
你叫啲老野扯去城住都唔願走呀

利：大澳n代

大澳得間賽馬會診所
係咪會去北大嶼山醫院，辛苦埋嗰到啲醫護

正所謂......

條路自己揀

xx唔好喊

留守要簽同意書接受打風期間不提供救援服務

政府應該出個公告，講明而家叫咗佢走又唔走個d，一陣真係有咩事唔會有人嚟救，最多事後試下搵唔搵得返條屍

一定會,大澳個一間賽馬會設備唔夠,如果有咩問題一定去北大嶼山醫院

你係咪on撚9嫁

你有無返去

利申同你一樣

屋亡報警

班人真係痴鳩線

如果最終有好多人死，杜sir可以已俾編拍戲一定好撚熱血

老豆係大澳人我先明
想當年佢都用左好大努力先扯到我嫲去市區住 其實佢都唔係原居民 只係冇去過市區唔想離開confort zone
見到仲住緊個班間屋咁殘 隨時冷氣熱水爐都冇仲肯住就知佢地有幾唔想離開

而家先諗起
打風前:

打風果陣:

最後又要人救 諗起個呀婆話 唔緊要呀 打電話有警察 有橡皮艇

Hi 同鄉
你屋企啲老野有無出城

其實應該要強制撤離
你死幾百人唔係問題, 但要令救你嘅人受生命危險
噤同謀殺有乜分別
個風預計得到係大, 你亦明白間屋有機會收皮
救援人員冇得唔救
係有預謀殺人
係謀殺

物競天擇

咁撚蠢
被大自然淘汰都好合理

睇post 都知香港有幾唔團結，有團結既心既人係唔理死活先成功到，係既，香港人條命太貴，團結唔起

事實上阿婆係有高血壓

點團結？
一齊搬走阿婆阿？
一間阿婆有咩損失要你賠

成班癈老,阻撚住

果40個正常人會唔會比人秋後算帳⋯⋯

死守 死緊咋掛

打完風組團去探下佢地

好多無知撚以為浸到成個人咁高
其實最盡都係浸到肚
所以叫人走都on9
人地水上人有咩風浪未見過吖

大澳從來不是那些屋子棚屋瓦磚，而是當中的人啊！

唔係支持廢老留底但係議事論事
大澳棚屋不嬲俾政府當寮屋處理
政府不知幾撚想拆曬佢重建
你估啲水上人見到咁撚大個風個個都好似cctvb個廢老咁on99咩
人哋都係想自己家園自己救
雖然有啲on9但係共存亡唔係無道理嘅

剛係大澳返出來，驟眼看好多舖都十室九空落曬閘，似得返40人係度多啲

留名跟進滅村

因為屋企啲野唔係你地咖嘛
你地咪叫人走囉

死撚左無人會可憐

你唔諗你到時煩到其他人救你都算
點解自己要搏命，你話打仗就寧死不屈
打風點解唔避下

守到d乜？

打完風入去收屍

殘體屌細力啲

村民：我地一齊shout out 人定勝天

睇到個鼻酸左一酸
希望佢地風暴過後平安無事

蒙主呼召啦屌

無啦梗係，我兩個呀叔返左入去幫手

我間係沙仔面，有兩層樓，有一邊係石屎起一邊係棚，次次打風都係搬電器上一樓，地下由佢浸

真。死守

驚犬vs廢老
連登仔企邊邊

死一班人就最岩

出事嘅時候咪又係要疏散，有咩分別
點解啲廢老可以on9成咁

簽左放棄救援紙未？

由話打風第一日開始個個都打電話叫兩個老野出黎
叫到岩岩終於肯出黎
今年新年先翻新完間棚又換過電器
今次應該又要再換

成班垃圾

到時咪撚要人救你地

其實長洲先大獲
點解冇人提疏散

大澳人
基本都係墊高哂d野， 由佢浸
D坤甸木係要浸

永遠墊得唔夠高
所以重要野幫佢地掟晒上2樓就算
未試過浸到上2樓應該安全

做海底奇兵

希望山竹吹近返香港，教訓一下呢班生番

預測到 到時出晒事 消防入去救人又有死傷

天災點死守 打仗咩

而家唔走 到時先叫人救你走
咁都叫死守?
垃圾廢老戇撚鳩

識玩 廢老橫掂時日無多,臨死前都要拉班黑警消防陪葬

而家酒店2000蚊晚呀

咁有骨氣千祈唔好求助

可唔可以強制搬佢地走

浪費救援資源囉

你小學畢業未?

支持佢地

成班一齊死左佢唔好要人救

人唔笑狗去吠

唔錯喎，最緊要唔好要人救囉…

唔走無問題呀
但唔好瀨死唔走到出事要人浪費資源救你囉

消防員多得佢地唔少

沉完清場填海起公屋好過啦

之後順利零反對收地發展

最後的晚餐

下了一場非常大的雨，洪水開始淹沒城市，一個神父在教堂裡祈禱， 眼看洪水已經淹到他的身體了，突然一個救生員駕著小艇跟神父說： 「神父…快！快上來！不然洪水會把你淹死的！！」

神父說：「不！我要守著我的堂！我深信上帝會來救我的！！」

過了不久，洪水已經淹過神父的頭了，神父只好勉強站在桌子上。這時又一個警察開著小艇跟神父說：「神父！快！快上來！不然洪水會把你淹死的！」

神父說：「不！我要守著我的殿堂！我深信上帝會來救我的！！」

又過了一會兒，洪水已經把教堂淹沒了，神父只好抓著教堂頂端的十字架。一架直昇機緩緩飛過來，丟下繩梯之後，飛行員大叫：「神父！快！快上來！不然洪水會把你淹死的！！」

神父還是意志很堅定的說：「不！我深信上帝會來救我的！」

最後，神父就被淹死了….

神父上了天堂後，見了上帝就很生氣的問：「你是怎麼搞的呀？這樣你的子民還會相信你嗎？」

上帝說：「你到底想怎麼樣嘛？我已經派了兩艘小艇和一架直昇機去救你了，難道你要航空母艦才坐呀？」……

其實你老母做雞有咩問題？？
唔好用你啲父權基因嚟諗嘢

屋企火警記住死守啊知無？

好熱血

一早唔走有事就call警察

等睇出事

人定勝天

家下都唔知邊度可以搵到坤典木喇

利申 大澳人

//逾99%大澳人決定死守迎戰山竹。//

守守守守你老味咩，依家打仗呀 定係組隊大澳守護隊打走個風

記住有咩事都唔撚好打999

叫你走個陣又話死守 出事個陣又話無防災措施 係米想厄人壽保

有鬼喎

點解佢地會覺得匿喺間屋入面叫住“守”？

秒變鬼村

其實個風咁勁
有d咩call得消防黎
都可能已經死左

簽咗生死狀未

又有地方可以起新樓了！

其實可唔可以要佢地簽一張紙
打風期間唔洗任何人員黎救佢地先比佢地死守
寫到明佢地係要咁
一陣又累死消防員

自己死唔緊要呀 到時累埋救你個啲人

同行山結霜消防員叫對情侶走 條港女發脾氣一撚樣 到最後一定出事 上次動用幾多消防車 救護車 大家可想言之 今次咁撚多村民 實死冇渣淨

準備睇山竹消滅大澳.

放心，真係出事一定唔夠車
上次八鄉水浸全香港既車入哂去咁制

至驚係D救援人員嚟到果時又唔撚走仲叫人幫手一齊守住間屋

話明死守！聽日無人死都冇面繼續住大澳啦！

救護直升機出動曬都冇撚用

我果日八鄉游左成日水，聽日又係我當更
今年認真黑仔

消防巴打？辛苦晒了！

係，都係返工
返得工就預左要做架啦

班廢老真係on9
你要死係你嘅選擇
唔好累到消防員嘅屋企人冇咗個仔冇咗老公冇咗個老豆

d 廢老冇噤易死架
最仆街係害到救佢果個死而個廢老冇事

你留守冇問題
但到時唔好要人嚟救你
最驚就係因為要救依d咁嘅人搞到有人死

有得走就走喇 最多咪再起過 臨老都要搵人陪葬

對自己土生土長嘅地方有感情，好正常
你話馬賊打到嚟，留低同人死過都仲講得通
但係超級颱風殺到，間屋頂唔到就係頂唔到，守住有咩用？

如果累死人，組團入去噴大字 殺人兇手

政府呢啲時候特別尊重市民意願

到時未又係要人救，共乜閪呀

大澳d貓

大時大節要攞出黎binc

同意。做車要分輕重

希望真係連人帶屋吹走

On9
利申：大澳原居民有丁權

大交合話2200至0200
改發8號波

救援人員唔一齊守,班老野就會屌9佢地自私冷血,唔團結,甚至要人做逃兵佢地唔制

咪就係 人地無屋企人嫁咩

到時咪又叫曬救命 打999

RIP
大澳陸沉

戇鳩

下話，show 證據你有丁權啦咁

大自然威力咁勁 人在野都搞唔掂啦 仲要成班老野 妹下妹下 害人害己

唔好撚柒救佢地啦
害人害物

做埋d無謂野 都戇鳩

政府應該整返張野俾班老野簽

內容:
本人XXX現決定拒絕接受政府因應颱風 山竹 的臨時疏散安排，並明白若然在該颱風襲港期間遇上任何危險，將不會有救援人員/政府人員前來協助，本人亦不可於事後對任何人作出追究。

————————

等你班廢老咪留守囉，累人累物陷家剷

成家都起咗喎，喺萬丈布嗰頭

40個消防員撤出由得班人共存亡啦

命緊要D定間屋緊要D

點解可以避免唔做 係都要出事等人救 增加自己同救援人員嘅危險性

出事唔好嗌救命呀

聽日一定有新聞講呢班人要人救

呢啲新聞睇到好撚火滾 用埋咩共存亡懶撚感動咁 其實係一班自鳩私既閪人當救援人員唔係人 屌你老母真係有咩事根本唔係天災 係人為

同天氣鬥氣 係咪ON9

台南個邊只係擦過都搞到海嘯咁
你地班廢老....

保險受唔受保

你地死唔緊要 唔好累到救你地班人

Natural selection

黑心都係咁話
等睇出事
要人救個下先慘

應該唔受

婆婆

On9

受死啦

繼續吹啦，講埋龍仔係你屋企啦

證據呀柒頭

利申，大澳原居民

嗰到成條村都有丁權既原因係因為二戰有人比日軍捉咗去做慰安婦所以政府為咗補償就比全條村丁權，唔係你無就代表所有人都無 唔信既過去問求其一個姓梁既佢地都會咁答你

真心想問 政府都發哂通知叫人撤離
假設佢地死守唔走 又報警叫人救 有冇可以直接講通知過撤離 救援人員咁危險入唔到去 你地死守就你地自己負責
真係好自私 自己想死都要拉埋d救援人員同佢陪葬都有
就真係睇到最尾會唔會死守啦 不過係死左咁守

出事唔好要人救就得

你要既證據，自己去31頁慢慢睇

係共存亡先好呀，有難都唔洗救佢地，佢地預左死

希望天父爸爸接走晒呢班廢老

成班人用念力屌走個風

蠢人理應被淘汰

巴打
有人柒到唔敢睇

on lun 9

sorry , 我錯了 ，我收番頭先言論

介唔介意講多少少你家族的歷史

我想學多樣野

老到咁
今日打風打唔死佢
下個月都就死

黑警真係會彩鳩你？

咁老都唔化

大澳班友係垃圾基因

大澳夏之陣

有車頭相用了呢張相個樣咁精靈
共存亡仲打咩電話比警察
同鐵達尼號啲船員一樣
攬炒呀嘛共存亡

唔死人真係唔知驚
今次政府先知先覺

你死你事呀 咪撚累到啲救援人員
明明有得走 有得提前預防又唔肯配合 到時有事又要人救你 屌你老母死廢老

我諗我家族同普通大澳人無咩分別但係而家新一代都發跡晒出晒香港咁濟，比較特別既可以講下龍仔，上一輩屋企人有幫手起，入面都有我地墳頭，所以每年拜山都會入去拜

今次直接海水撈飯

唔通係親戚 ?

你自己唔走好
咪累死救你既人
以為自己好型 根本係自私行為

填左器官捐贈未

99%村民決定死守 與大澳共存亡

勿相認

可以運定一大批屍袋入去

滅村 正
大澳可以搞埋萬聖節

出事唔好叫人救

死撚晒佢地就好

村民一齊用風扇吹走個風咪得囉

等睇話無人叫佢地走

叫你離開別井唔返黎你話想留低既我明
一兩日都唔走係咩心態

好波, 等777無得領功, 認屎認屁

要走的都要離開，還是換了另一種方式去愛

幾好 死咁d人 當幫香港清理垃圾

無樹ga 咁都連登仔都話儀事

可惜今次無真田幸村幫拖

講放棄被救先好留守

師兄 我新基喎 棚黎架

真係咪報警，拉埋人同你死

屌佢出事唔好同我嘈啊

你屋企重有無艇
我屋企十幾年前賣左，我想淘 隻橡皮艇玩下

啲廢老食古不化

好走唔送

有政府臨時開的臨時態庇護中心架

條片啲廢老話唔走，住咗好耐

11點開始潮漲
唔知今次浸到幾高

上兩代賣哂啦
得返間棚喺度

廢老以為政府叫佢地撤離即係無得返返去
好似福島咁
笑撚死咩喂

最好就直播浸死班廢老就岩

死開啲啦

吹撚死晒佢地

有事咪撚報警

離開一日 屌 洗唔洗

大澳gp有人話有一百個警察入去強制撤離
真唔真

廢老真係唔死都冇用

班警察心諗到時打風要我入嚟救你咪仆街

保得住就叫死守姐
而家個人留喺度對保護大澳根本乜柒作用都無,
到時真係大水浸仲要害人冒死入去救你去地班死廢老出黎